<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Moran’s SpacE</title>
    <link>https://moranbing.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Moran’s SpacE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moranbing.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何捧火一部番</title>
      <link>https://moranbing.github.io/post/%E5%90%90%E6%A7%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moranbing.github.io/post/%E5%90%90%E6%A7%BD/</guid>
      <description>要有干架/撕逼，要爽
要有花菇凉/萌妹子
要有主角光环反杀/屌丝逆袭/复仇
• 没办法，世道如此 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帝国主义七讲</title>
      <link>https://moranbing.github.io/post/%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moranbing.github.io/post/%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%BB%E4%B9%89/</guid>
      <description>1-伴随欧洲众多帝国的解体，短短半个世纪里就兴起了50多个新的国家，这使人们的关注点开始转向民族国家，而不再是帝国，因为民族国家更符合未来的趋势。苏联在1991年解体，之后其领土上成立了一众崭新的独立国家，这似乎也印证了未来是属于民族国家的。
2-因全球人口迁徙而形成的多元文化社会，更使人们反感并抵触单一的民族国家的观念与理想。
3-帝国秩序建立在民族和国家的不平等之上，宗主国与殖民地或附属国是统治与被统治的关系，宗主国民族与殖民地民族处于本质上的不平等状态。
4-无论哪个独裁统治者的权力和能力再强大，并且拥有征服他国的野心，他也不可能挟一国之力建立起现代的新帝国。世界政治的多极化和民主化，从根本上看，是不可遏制的历史潮流，而帝国的梦想与这一潮流恰恰是完全背道而驰的。
5-一些人追求帝国，一些人怀念帝国，一些人虽讨厌帝国却又离不开帝国，这些不同帝国观的背后，存在的共同点是，认为帝国能够给人们带来秩序与和平。和平是人类永恒的价值，只有和平才能为人类的安全、繁荣和幸福生活提供安全环境的保障。为了实现和平，人类做出过许多探索与努力，帝国体系也被许多人当作是人类实现和平的权力结构。“和平，一次又一次被人拿来作为帝国秩序存在正当性的理由：小空间秩序体系常常为你进我退的边界问题大打出手，争斗不休。只有那些由中心统治的大空间政治秩序才能摆脱这种宿命”。
6-附属国的文化、语言、政权和宗教的某种自主性
没有一个有效的中央王朝，帝国体系也随之瓦解。秦朝剪灭六国后建立的是一个高度同构化的专制国家体制，是一个帝制国家，而不是一个帝国的秩序体系 普鲁士的农奴制是在耶拿会战惨败后被废除的，奥地利的自由主义改革是1859年意大利战争的失败后开始的，而俄罗斯专制统治的大松动也起源于俄罗斯军队在克里米亚战争中的悲惨遭遇。
7-列宁否认社会等级，而威尔逊则希望建立一个民族国家的世界。所谓“每与操反”，内敷外用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《人類大歷史》整理</title>
      <link>https://moranbing.github.io/post/sapiens/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moranbing.github.io/post/sapiens/</guid>
      <description>重读简摘|施工中 • 宽容不是智人的特色，合作非人类本能 • 习惯于充满恐惧与焦虑 • 火，缩短肠道，提升大脑 • 分娩时的死亡成了女性一大风险 • 人类跃迁过快导致人地矛盾 • 讨论虚构事物是智人语言最独特功能 • 上层建筑是虚构的集体想象 • 虚构的集体想象调整个人行为模式与社会行为 马克思解构社会行为物质为基本限制，
当今解构个体行为也应该以物质为基本限制：神经生物学
#根本：能做出基本限制的上议题
• 历史上真正颠扑不破的道理，就是原本的奢侈品往往最后会成为必需品 • 生存繁衍是生命的趋势 • 整体演化上的进步，个人痛苦随之增长 #盛世之下人人不堪重负
#自农业革命始，人类开始自役
#要驯化动物，必须抑制其自然天性与斗性，打其破社会连结，并且限制它们行动自由（佃农/工人/社畜)
• {驳斥人人平等}：演化的基础是差异，而非平等 • 能力相同，所处阶级不同，游戏规则与机会不同，结果不同 #如何构筑集体想象？
对环境：与真实世界深深结合 对个体：塑造对应欲望追求价值观 对集体：让大家都形成契约 —— —— ——
• 无论处于哪一个人类文化中，人都会认知失调 • 只有了解某个文化里互相冲突地方，而非都同意的教条，才能真正了解一个文化 #不能同时接受两种相反价值观的人是顽冥不化的
• 真正的文明冲突其实是聋子式的对话（dialogue of the deaf） • 现代全球化文明：地缘政治体系，经济制度，法律制度，科学制度 • 哲学、艺术、司法、公益，现在人类之所以有许多文化成就，背后常常靠的就是剥削制度 • 标准化可谓皇帝一大福音 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World!</title>
      <link>https://moranbing.github.io/post/my-post/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moranbing.github.io/post/my-post/</guid>
      <description>出于对7.5当天肝不完的担心所以提前完工了 手动致谢谷歌浏览器的web开发调试功能XD！ 源码放在Gayhub上面 点击此处
对拓展功能的完善后面再说吧嘻嘻</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
